美海軍陸戰隊禁抖音 防中國竊情報

美海軍陸戰隊禁抖音 防中國竊情報

抖音曾被指收集用戶數據。

美國繼續對中國進行科技封殺。繼美國海軍與陸軍先後禁止軍人使用抖音海外版TikTok後，美國的海軍陸戰隊也跟隨實行這個措施，聲稱要防止重要的軍事情報被中國盜走；另外美國商務部也頒令，限制特定科技出口國外，該項政策被指是針對中國。

美國新聞網站TMZ本月2日引美國陸戰隊網絡空間司令部上尉亞歷杭德羅（Hector Alejandro）指，海軍陸戰隊成員不得在美國政府提供的手機使用TikTok，這是繼海軍和陸軍禁止後，再將禁令擴大。亞歷杭德羅補充指，「這個決定與我們一貫應對現存和正在湧現的威脅是一致的，我們正在保護與捍衞互聯網。」TMZ報道指，美國政界和軍方都擔心TikTok能搜集到美國人的情報。TikTok去年曾回應有關指控，指他們的美國用戶數據全部都儲存在美國境內，並在新加坡備份。

限制AI軟件出口

另外，美國商務部在上周五（3日）也頒令，限制人工智能（AI）軟件出口海外，並會在明日生效。根據新措施，售賣特定類別地理空間圖像軟件的美國企業，在出口到外國前須先獲商務部批准，除非該國是加拿大。美國智庫戰略與國際研究中心（CSIS）科技專家形容，新措施包括用作自動識別目標的軟件，這些軟件可用於感應器、無人機及衞星。這項措施被視作針對中國的新措施。前年美國已通過法案，授權美國商務部制訂規則，加強監管敏感科技出口。

TMZ/路透社

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

圍堵支那

點解唔直接搞鳩間公司？好似係騰訊下話？

終於禁
啲人再玩，就嚟成個USMC 資料送比中國

美國要好好教育啲鬼仔鬼妹咪撚再玩抖音

字節跳動，唔係企鵝

咩叫字節跳動？

抖陰間公司

應該全個美國都要禁啦

咁同大陸禁fb有咩分別

日本成個國家任送中

無㗎 美國無民主 係獨裁國家 叫在美中國人番去中國生活啦

OPSEC 同防火長城都唔識分